N號房趙主彬做公益55次 想要誘拐女童拍片？

韓國聯合新聞通信社25日報導，涉嫌強迫未成年少女拍攝淫穢影片「N號房」嫌疑人趙主彬（暫譯，조주빈）曾經做過公益活動55次，也去過育幼院陪過小朋友，有韓國網友認為，趙主彬可能是去育幼院接觸女童企圖誘拐，也有學者認為，趙主彬彌補罪惡感的合理性較高。

根據仁川非政府組織（NGO）公益團體資料，趙主彬首次在仁川做公益活動是2017年10月，他表示「看到募集自願公益廣告」，與當兵同梯一起去公益團體。

▲嫌疑人趙主彬沒戴口罩接受訪問。（影片來源：YTN，如遭移除請見諒）

直到去年的2年5個月期間，趙主彬在仁川做公益活動55次、共有231個小時，去過兩次育幼院，康復院、障礙人綜合福祉館與障礙人週間保護中心，主要工作活動是陪殘障人士。

趙主彬去過收養小朋友的育幼院2地方、10次共40個小時。

根據仁川市政府說法，趙主彬兩年內去過的育幼院2次共接觸8名女童，趙主彬大概4、5個月才偶爾去一次育幼院，所幸目前調查並沒有女童記得這個人。

不少韓國網友都認為，趙主彬到育幼院做公益活動，可能想要接觸女童找機會誘拐，不過目前沒有證據顯示如此。

順天鄉大學警察行政學教授吳允盛說，「一般人可能很難理解，像趙某這樣精密設計的犯罪者而言，這是常見的自然樣貌，想要戴著面具隱藏惡劣的自己。」犯了惡行有被責難可能性，想要稀釋罪惡去做公益活動，吳允盛認為是合理推斷。